潮漲清除海桑出事 溺斃外判工 養妻全家三代

潮漲清除海桑出事
溺斃外判工 養妻全家三代

墮海清潔工前日獲救後已陷昏迷，送院搶救後不治。簡明恩攝

【本報訊】一名漁護署外判清潔工人，前日於流浮山尖鼻嘴清除海桑時溺斃，遺下妻子及年僅4歲兒子。死者遺孀透露，丈夫來港僅數個月，於有關外判公司任職僅3個月，日薪700多元，獨力養起妻兒及外家，死者曾向妻子指平日工作要上山下海，更需到水深及胸位置工作。事故後，勞工處已勒令即時停工，直至另行通知；漁護署則表示會向死者家屬提供援助。工業傷亡權益會質疑外判公司沒向死者提供安全設施。

記者：張家豪 簡明恩

前日下午2時許，警方接報指有人在流浮山尖鼻嘴近后海灣墮海失蹤，一度於離岸100米海面載浮載沉。水警及消防輪出動搜索，政府飛行服務隊亦出動直升機協助，經一個多小時搜索，救援人員下午4時許於尖鼻嘴水底尋獲50歲的周賢敏，並用直升機將他送往屯門醫院搶救，延至晚上7時許證實不治。

據了解，周事發前與同事一行6人到現場紅樹林清理海桑，各人分散在離岸約50米處工作，未料期間周意外被浪沖走失蹤，同事聽到呼救聲立即報警。

死者周賢敏

家庭頓失經濟支柱，周太大感徬徨。

公司被疑沒提供安全設施

死者周賢敏與妻子育有4歲兒子，是家中經濟支柱，兒子於深圳居住，由外婆照顧，周太仍不敢將不幸事件告知兒子。周太昨在工業傷亡權益會幹事陪同下召開記者會，對於丈夫突然離世，周妻哭成淚人，「我冇咗佢，點樣過？」周太透露，丈夫持單程證來港僅數個月，於振興園藝有限公司任職3個月，日薪750元，每月收入約兩萬元。為賺錢養家，丈夫非常努力工作，很少休息，最近一次放假是中秋節翌日。

周太指，丈夫曾提及開工要上山下海，「有時爬半日山，有時水浸到上心口，有時要踩落泥，啜住」，工作期間亦會拍照給妻子，「我都唔知有冇安全措施，總之冇影過畀我睇」。

於周太心中，丈夫雖然大男人，卻愛錫妻兒，對外家亦照顧有加，連外父、外母、殘疾的舅仔及其一對女兒，皆由周賢敏獨力供養。周太曾提出工作幫補家計，惟周賢敏拒絕，寧願自己辛苦一些，「佢叫我放心，佢會賺到錢畀我，養大個仔」。原以為生活略見曙光，豈料遭逢巨變。

死者僱主振興園藝昨曾派代表與周太見面，表示可提供協助，但暫未談及賠償及殮葬費問題。周太促請漁護署交代真相及協助處理丈夫後事。工業傷亡權益會總幹事陳錦康批評，漁護署只表示「遺憾」、「會善後」，惟至今未有派員與死者家屬聯絡，亦質疑外判公司沒有向死者提供安全設施。意外後，勞工處向振興發出暫時停工通知書，停止其在該處進行清除水中植物工作，並對事故展開調查。

「蘋果日報慈善基金」先遣關顧主任已與「周賢敏遺屬」聯絡了解其需要，並將安排派發2萬元緊急援助金予「周賢敏遺屬」應急。

「周賢敏遺屬」暖流之友編號：C4575
網上捐款：
「蘋果日報慈善基金」聯絡方法：電話：2990 8688

網上捐款 捐款記錄

下一則
下一則
專家：只宜潮退清理

rip

丈夫持單程證來港僅數個月

窮人生仔

唔係綜援做連登仔唔做的死人工都想批鬥佢？

又係成家都係大陸人 點申請黎香港

成家大陸蝗 真神奇

咁佢廿幾年前係點嚟

單程證可以打工???

專材，補充人力資源

可能廿年前 嫁落來 離左婚
返頭嫁鄉下d撚樣

一件塔一件

痴能線

咁佢個仔又可以申請黎埋

蝗~原是你~

撚~屌~你老味~

死左可能係一種解脫